文翠珊預示英國準備「硬脫歐」，料重挫英鎊匯價

文翠珊準備硬脫歐 料重挫英鎊匯價

【星島日報報道】英國傳媒周日報道，首相文翠珊本周二在倫敦向歐盟各國大使發表演說時，將表明英國準備接受「硬脫歐」，脫離歐盟單一市場及關稅同盟，英國將與歐盟建立新夥伴關係。

文翠珊將於周二在倫敦蘭開斯特府發表演說，演說重點包括表明英國必須準備好脫離歐盟關稅同盟，並與世界各國自由貿易的權利；同時退出歐盟單一市場，換取英國重掌控制移民的權力；英國脫歐後將不再受到歐洲法院的規範；並呼籲全國團結，結束「脫歐者」和「留歐者」的紛爭。歐盟其餘27國的大使，已獲邀請出席文翠珊的演說，英國處理脫歐的官員亦會出席。

一名首相府消息人士上周六表示，雖然文翠珊的幕僚承認，她的發言可能會引起「市場調整」，導致英鎊新一輪下跌，但文翠珊已就脫歐全力以赴。文翠珊的「硬脫歐」立場與處理方式，預料將使英鎊匯價進一步重挫，目前英鎊兌美元等主要貨幣，自去年6月公投決定脫歐後，已暴跌超過15%。

英國脫歐大臣戴德偉在《星期日泰晤士報》的撰文亦清楚表示，英國現正採取一套新的脫歐策略，與之前的一套不同。他在撰文說：「我們不樂見歐盟衰退，我們希望歐盟不論是政治或經濟方面都繁榮發展，我們需要說服我們的盟友，與英國建立新的夥伴關係對歐盟有利。」他表示英國將會與歐盟尋求新的過渡性協議。

脫歐派大臣像外相約翰遜和國際貿易大臣霍理林顯然已在脫歐辯論中獲勝，指出英國必須脫離歐盟關稅同盟，以增強與其他非歐盟國家貿易的潛力。但文翠珊在新的脫歐安排中，將試圖讓英國汽車、藥品和金融服務業優先進入歐盟市場。

英國脫歐談判將於今年三月底前啟動，根據里斯本條約，英國的脫歐談判約需進行兩年，但專家認為，脫歐議題複雜，將需要更長的時間。

留名

唔通公投完唔脫咩

實脫 但幾時冇講

之前又話公投完要過國會先脫到

長痛不如短痛

中國人可以去英國掃貨

有咩英網店留意下

入英鎊

英國有電飯煲同廁所板賣嗎？

SportsDirect 可以考慮

我們不樂見歐盟衰退，我們希望歐盟不論是政治或經濟方面都繁榮發展，我們需要說服我們的盟友，與英國建立新的夥伴關係對歐盟有利。

英國佬講出嚟特別有喜感

英法德養起歐盟
法德就放難民入黎重要英國一齊食

之前又話脫歐英鎊會升

我直覺覺得都會升返

一定會升返嘅其實，英國又唔係亡國
而且有咩刻薄嘅政策吖
咪又係死死地繼續有貿易噉
而且英國本身係強國，又有美國係後面，bargain power唔細得去邊

好快又會炒上

報紙佬不嬲鳩up當秘笈

跌左入英鎊 好快升返

續領BNO費用會唔會平D？

美國係後面
阿侵對自由貿易咩態度
而且你估英國係日本
日本都話工業生產有優勢去到美國可以打低人本土企業
英國有D咩

英美兩兄弟點同日本啲跟尾狗
而且美國做後盾係for英國有條件同其他國家傾貿易條款
唔係for英國去打美國本土企業呀